Moisa rendi saks J. Graf tulli koggokonna kohto ette ja kaebas, et Puiste Jaan Jännesse kaks hobbust on nissu põllu pääl käinud ja seal wähherdanud, ja andis tunnistajaks Karl Tammann ja Hans Tõnnisson. Need tullid ette ja ütlesid, et nemmad hobbused nissu päält kinni wõtnud. Puiste Jaan Jännes sai ette kutsutud ja se ei salganud ka mitte ennam.
Otsus: Jaan Jännes maksab katte hobbuse päält kinniwõtmisse ja trahwi rahha ühte kokko 1 Rbla 75 kopka. –
